拜登稱支那非對手美國免緊張 爆兒收10億美元支資

美國總統初選競爭越來越火熱，前副總統拜登（Joe Biden）才宣布加入戰局，不料他1日語出驚人地表示「中國不是美國的競爭對手」，指北京當局忙著應對南海緊張局勢以及中國體制內的腐敗，美國不必緊張。但拜登此番言論不但招致黨內同志圍剿，還扯出拜登與中國國家主席習近平私交甚篤，以及中國曾捐款10億美元給拜登兒子舊事。

拜登上週正式宣布加入民主黨總統初選，他的支持度目前是該黨最受看好的，不過他週三參加1場活動時提到「中國會吃掉我們的午餐嗎？得了吧！」拜登認為，中國現在為處理體制內貪污問題忙得焦頭爛額，中國不是壞人，不會是美國的競爭對手。

「美國之音」報導，拜登的言論引來黨內同志砲轟，眾議員伯恩（Bradley Byrne）在推特上批評「拜登錯了」，他表示剛造訪1個受到中國不誠實貿易行為威脅的製造業工廠，更別說中國對美國國家安全構成的威脅了，「中國絕對是個威脅」。

福斯新聞則訪問美國前教育部長貝內特（Bill Bennett），他指責拜登在兒子亨特（Hunter Biden）接受中國銀行10億美元捐款後，對中國採取軟立場。參議員羅姆尼（
Mitt Romney）指責拜登年紀大了，腦子卻沒長進，「他在外交政策上做出的每個決定，都是錯的」。

貝內特贊同羅姆尼的看法，表示美國與中國是經濟與意識形態的競爭者，是世界上最大的2個競爭者。

民主黨內另1位總統參選人桑德斯（Bernie Sanders）也質疑拜登「假裝中國不是主要的經濟競爭對手之一」的說法，根本是錯誤的。

BBC指出，拜登是少數與習近平交好的美國政客之一，也是第1位與習近平深入交流的政治領袖。2011年，時任副總統的拜登訪問中國，由時任中國副主席的習近平負責接待，5天的訪問中，2人一共交談了10幾個小時，當時拜登還表示，全球的經濟穩定有賴於美中合作，他對此充滿信心。

之後在2012年、2013年以2015年，習近平與拜登多次會晤，2人被認為私交甚篤。

收敵對勢力80億美金
算唔算叛國?

Biden 好似係黑馬時間做副總統

黑馬做咁耐支那就好咁耐，仲唔係鬼？

支那會內部瓦解，係公開事實
不過你選總統就咪撚講d咁蠢嘅嘢喇

力架馬根本係助長支那養到而家咁肥咁惡

都未選到上去就準備叛國
究竟民主黨仲有幾多呢D仆街